\section*{Kurzfassung}

Diese Arbeit beschäftigt sich mit dem Entwurf von verschiedenen Konzepten zur Steuerung von Schrittmotoren eines CNC-Frässystems. Die verschiedenen Konzepte werden miteinander verglichen und die Vor- und Nachteile gegeneinander abgewogen. Es wurde ein Konzept ausgewählt und umgesetzt. Die Arbeit befasst sich primär mit dem Motorcontroller TMCM-6110 der Firma \textit{TRINAMIC}, sowie als Software \textit{MATLAB}. Für die Kommunikation zwischen Soft- und Hardware wird in dieser Arbeit CAN-Bus verwendet.